``` txt
file: id.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

O comando id pode ser usado por exemplo em um script que só pode ser executado como root

## testa se está logado como root

    if [ "$(id -u)" != "0" ]; then
        echo "  Need be root"
        sleep 2
        exit  1
    fi

A opção -u do comando id testa a identificação numérica do usuário  corrente
que no caso do root corresponde a zero
